\svnid{$Id: preface.tex 4362 2013-10-01 10:31:59Z david.stronczek $}

\chapter*{Vorbemerkungen}

Bei diesen Blättern handelt es sich zur Zeit nur um eine begleitende
Ergänzung des Vorlesungsskriptes von Herrn Prof. Dr. Rannacher. Sie
sind unvollständig und viele Teile fehlen noch.

Ich habe mich dennoch entschlossen, sie schon ins Netz zu stellen,
damit hoffentlich einige Inkonsistenzen in der Notation aufgeklärt
werden können.

Die Darstellung richtet sich hier weitgehend nach den Büchern von
Hairer, Nørsett und Wanner~\cite{HairerNorsettWanner93} und Hairer und
Wanner~\cite{HairerWanner10}. Desweiteren wurde zurückgegriffen auf
das Buch von Deuflhard und Hohmann~\cite{DeuflhardBornemann08}. Für
historische Anmerkungen wurde ferner auf den Artikel von
Butcher~\cite{Butcher96} zurückgegriffen.

Für Hinweise auf Fehler bin ich immer dankbar. Bitte achten Sie aber
immer darauf, dass das Datum Ihrer Ausgabe mit dem Im Internet
übereinstimmt.

Mein Dank gilt auch Herrn David Stronczek für seine Hilfe bei der
Verfassung dieser Seiten.

\clearpage
\section*{Verzeichnis der Abkürzungen}
\begin{tabular}{ll}
  AWA & Anfangswertaufgabe, s. Definition~\ref{def:awa} on page~\pageref{def:awa}\\
  BDF & Backward differencing formula, s. Beispiel~\ref{ex:lmm:3} on page~\pageref{ex:lmm:3}\\
  DGL & Differentialgleichung\\
  DIRK & Diagonal-implizites Runge-Kutta-Verfahren\\
  ERK & Explizites Runge-Kutta-Verfahren\\
  IRK & Implizites Runge-Kutta-Verfahren\\
  LMM & Lineare Mehrschrittmethode, s. Definition~\ref{def:lmm:1} on page~\pageref{ex:lmm:1}\\
  RKV & Runge-Kutta-Verfahren\\
\end{tabular}

\section*{Verzeichnis des Symbole}
\begin{tabular}{ll}
  $\C$ & Die Menge der komplexen Zahlen\\
  $\|x\|$ & Die euklidische Norm des Vektors $x\in \R^d$ oder $x\in \C^d$.\\
  $\Re$ & Realteil einer komplexen Zahl\\
  $\R$ & Die Menge der reellen Zahlen\\
  $\R^d$ & Der $d$-dimensionale Vektorraum der reellen $d$-Tupel\\
  $\scal(x,y)$ & Das euklidische Skalarprodukt im Raum $\R^d$ oder $\C^d$\\
\end{tabular}

\cleardoublepage
\tableofcontents


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "main"
%%% End: 
